毋忘7.21集會 群眾：黑警肺炎死

毋忘7.21集會 群眾：黑警肺炎死

【本報訊】大批市民昨晚在多區舉行集會，喚起港人毋忘7.21襲擊事件。事發地元朗的YOHO MALL，有聚集的市民大叫：「黑警肺炎死！」防暴警到場把守商場入口，一度惹起恐慌，直至深夜市民陸續散去，未有發生衝突事件。

相關新聞：被告嘆：仲有手足被控

市民昨在YOHO MALL中庭聚集，追究7.21恐襲。

防暴警YOHO MALL外戒備

7.21襲擊事件發生七個月，大批市民昨晚響應網上號召，在元朗及銅鑼灣等五區集會。港鐵下午5時提早關閉西鐵元朗站，至晚上7時許，YOHO MALL商場中庭位置有近百名市民聚集，其後參加者增至約300人。大部份集會人士坐在地上，高呼「7.21唔見人，8.31打死人」、「解散警隊，刻不容緩」等口號，又展示「光復香港時代革命」旗幟。有市民自製小燈箱展示文宣，包括「寒冷並不可怕，人心冷卻才更可怕」等字句。

集會期間，有市民打扮成動畫《千與千尋》的「無臉男」角色，向市民派發港鐵單程票，但在場市民見狀表示「黨鐵不了」。另有市民開香檳，舉杯慶祝有警員確診武漢肺炎，更大叫：「黑警肺炎死！」亦有市民在商場欄杆上寫上「天滅中共開香檳，恭喜黑警武肺死」等字句。至晚上8時許，超過30名防暴警到場，在商場外巴士站出口戒備，元朗區議員伍健偉引述警方稱不排除會進入商場，現場氣氛一度緊張。

另外，近200名市民昨晚7時起亦在銅鑼灣港鐵站靜坐集會，有參與的少女下跪，向其他抗爭者致敬；亦有人痛斥警方在7.21後更放肆，誓必追究警暴，港鐵派職員及穿反光衣的保安員疏導人潮。大批便衣警及防暴警在銅鑼灣站不同出口附近戒備。至晚上約9時，參與靜坐人士陸續散去。

■記者姜偉康、黎敬中